紫荊黨李山：年青人不滿源自住屋、工作問題

被問如何看待本港的六四集會、七一遊行、「和理非」等，李山稱黨內暫未有討論，但面對參與反修例示威的年輕人，他感嘆社會兩極分化，「同情他們沒有住房、工作，看不到未來、前途，他們走上街頭宣泄不滿」。

繼續誤判啦

第一係唔妥支共

都係呀，即刻停左150人殖民換血先啦

最高工時？

講就咁講，你估佢地真係唔知咩事

支那專材好食好住

咁你幾時搞地產商？幾時打倒資本家？

97前又唔見, 點解釋

李山只要搞死150既話 香港就隨你玩架啦

其實佢講得無錯，唔係你以為係咩？

今時今日都錯判形勢，啲支那人真係好戇鳩

就算當呢班友係真心想香港好, 佢地都唔會去解決

驗證下 一人一層樓 咪知

班支那人既思考方式真係零舍不同

不滿制度暴力, 你知我知單眼佬都知

有錢有屋有筍工又真係會好多人唔介意你做啲咩
睇下新加坡

繼續錯判形勢

仲係支共思維， 注定失敗。

佢地唔會也唔敢講出事實，但毋庸置疑解決住屋問題一定會少左怨氣，政府可以將申請居屋/公屋要宣誓，你一遊行就收樓

佢要咁諗無話唔啱
但太片面

民生問題就係因為管治問題
管治問題長期得不到改善就係管治班子問題
管治班子無能而不能撤換就係選舉制度問題
選舉制度失效而無處糾正就係立法司法問題
立法司法無道逼使巿民上街表達訴求但卻反遭濫捕就係人權與自由問題

而當人權與自由出現問題到極致
就可以將所有問題當成無問題
呢個就係中国

係咖，無錯呀

但係你地支那種根本無能力管理有多種思想文化衝突嘅國際成市，但係白人就做到

所以就令香港變成支那種有能力管理嘅垃圾城市

最唔妥你啲大陸閪呀

exactly！
香港人爭取民主啟蒙期係 03 年 就係因為不斷嘅施政失誤 又改變唔到

講左好多年啦 咁個解決方法呢 幾時解決到

香港年輕人重視係香港幾時獨立

井底下嘅諗法

為保香港競爭力應立即制訂最低工時同最高工資

正喎 點入黨

I can't agree with u aanymore

同意

下年應該係哩班人做特首執政同做立法會議員㗎可？

從未脫離過口腔期

十年前可能係

誤判咗咁多年，班狗官唔使問責？

exactly

你哋係咪咁天真以為佢真係唔知個問題喺邊
將年青人不滿全部歸咎落生活質素問題（住屋/工作/消費）不嬲係溫和建制嘅綱領

不滿野蠻統治文明

Can’t agree more

佢地啱啱由外太空過黎?

大陸仔都好過香港啲建制派

Pin啦

兩傘前就係

其實係

仲有7天工作

我支持佢哋咁睇
因為佢哋繼續抱住呢個心態永遠唔會解決到所謂嘅「青年問題」

佢又唔係完全唔岩
假如個個收高人工又有大屋住，又真係少咗人出聲嘅

新加坡組屋+法國工時
大把人唔理政治
不過係十年前既事 而家不了

梗係咁講啦，唔通話年青人不滿源自共產黨出爾反爾破壞香港民主法治咩

你講到佢地有能力解決

跟本就係唔敢講

咪就係，呢班撚屌點會唔知只係有啲野唔講得咁解

深藍同小粉紅就真係可能唔知喇

睇班工墓員咪知

其實主要係不滿你班支那賤種

解決左你地班支那賤種 會連帶住屋就業工作前途所有問題都解決

新加坡係俾錢你減少自由，香港係搶你錢同自由

其實無誤判 佢地知要點樣塞住香港人把口

2021年啦屌，仲翻炒緊董建華果個講法

佢哋執政果時鬥業主就解決晒所有住屋同舖租問題

源於你班友咁撚廢
但又食好住好

新加坡從來無自由，唔係減少。我住過新加坡，d人無論老中青係有意識地避談政治議題。

自由有價
你全部公屋比晒後生一代

都無人反

香港人唔患貧 而係患不均
你班仆街牛屎佬丁屋賣地fat fat 三世祖訓係度敗左成個香港地標都冇事

好似五十年前獅子山下鬥勤力我真係冇野啊 冇屋住咪冇
但依家唔撚係丫嘛

咁隨便

的而且確搞得掂生計住屋問題，政治都會少人理咗
好似新加坡咁

個問題就係連呢啲都未搞到呀嘛

其實房屋工作絕對大關係

生活得好少好多人理政治

講得好
問題無限loop 但無解決過

睇下新加坡就知，同埋睇下香港中產同上層有幾多個會身體力行出嚟宣洩
香港人出名港豬有份工做搵到錢你是但hea鳩香港人話暫緩之後再溫水煮青蛙已經解決咗香港
依加玩撚到咁都真係要歸功林鄭

佢地都真係幾戇鳩

咁只係解決到面果浸問題
年半之前200萬人上街剩係得年青人?
年半之後移民潮嘅又係咩人?
而家情況係：
真係有工有樓啲人就會安心做港豬
回到2000年頭果時咁?

表面原因
咁個root cause佢冇講出黎

救命 仲係住屋問題

紫荊黨講咗個人人都知嘅事實出黎， 但冇講解決方法

啱呀，錦鯉有咩高見？

共產極權

佢地個思維同坡狗養豬一樣
食飽著暖就唔會反政府
不過諗下就好啦
一搞樓價大把收成撚同你反面

班共狗唔敢講真正原因者

19年講到而家
解決左個問題未？

仲廢撚過過街老鼠

巴打傻左?
係連登唔可以講呢D真話架

支那老粗有咩資格評論，佢識閪咩

係嘅，但只可以話有correlation, 但唔係直接原因囉
俾拉嘅入面都不乏高學識有錢嘅人（當然比例上較少），抗爭得嘅都唔只年青人...

佢又冇講錯喎
呢10幾年建制派做過啲乜

「想要女人想要樓?加入紫荊黨」
soundbite 都同佢諗埋

其實係真

岩呀，每人一幢貝沙灣，做律師醫生高薪厚職，揸幾十億(冇通脹),就會冇人反？
係會少左人反既。

唔好得個講字，找數。

呢個係問題，但冇答案

係人都係求安居樂業，個政府知但冇解決

都唔能夠話你錯既

係呢啲因素激發起大家反共既決心

可惜太遲啦 見證住你地有幾仆街仲點會信你

反修例邊個字係住屋同工作

依家馬嬲都加強高壓管治

係 快撚d比層樓我

五大訴求
幾時有咩自住屋問題
仲要又屈年輕人
大把中年人銀髮族

試下每人結婚送一千尺樓包裝修連家私，再送車位加400萬育兒金
邊有人會嘈
不過蟈咁窮，家私都送唔起

佢係咪以為行出來個d全部都冇樓住，冇工返？

住屋問題係人口問題
對住屋有大量需求
即磚材 同 每日150

咩誤判啊 拉一派打一派啊

早10年或者可以咁判斷

都咁多年啦都唔明
不過都係是旦講D野啦

你唔好以為誤判啦
係一種誤導後世嘅定性嚟

你不滿還不滿，住緊千幾尺層樓搵成十皮野會唔會落街同班後生一齊衝？ bob叔會唔會去打狗呀

其實佢冇錯架喎 你試下樓價唔係咁貴生活唔係壓力咁大 會唔會咁多人反政府

反都唔會去到冇退路咁反 而家係睇唔到希望
加上政治影響民生 就係因為極權 先搞唔好民生
離晒地

屌，又當我地食唔飽飯

自我洗腦 cls

真
好似新加坡咁，邊個得閒反

凱婷一早拍哂手掌
太有先見之明

2014年咁研判係無問題
但有d 野過左條紅線
你點兜番轉頭 都無用

換個比喻
而家東莞開番雞竇
d 靚ge 女仔都唔會捨得去做雞
後生都搏下做網紅啦

四川地震時凱婷讀幼稚園未？

一開始可能係，仲可能佔大多數

但去到而家仲講呢個先係主因或者根源，會唔會太傻豬？

咁咪即係唔啱
以偏概全已經係唔啱

呢班支那人真係唔知

但知果班會唔出聲 更唔會創黨

講幾句廢話，當發表咗意見？
真係廢話當呼吸

而家失業率唔係仲高咩
點解冇人示威？

一年5萬單程證，25萬話甘易…
禮儀廉等收皮啦

新加坡極權國家根本唔可以有反對派
新加坡人移民率出同入都好撚高
正宗五年洗一次血
國不成國，家不成家

一個藉口用十幾年

支那人生活只有衣食住行，再形而上都係顛覆國家

事實黎
係香港有間公屋住 拎緊萬幾蚊糧
每個月去日本都仲得
邊得黎咁多怨氣
可能你上街 連登叫你咪咁激動
好似以前雨傘咁 大聲D都話你粗暴
搞亂個和理非運動

已經變成遠因，而家就算俾你解決到都難去修補個形象

又係道避重就輕轉移視線。
大話講得多就狼來了冇人信架啦

以偏概全=唔啱

咪又係依啲觀點

我係街邊搵隻狗都識啦 屌你係政治制度問題解決唔到呀嗎。

過去廿年中共港共做左d咩野就知呢何假如發生機會係好低。

擺到明扮盲

總之一切都係大商家，資本主義，外國勢力嘅錯，同支那唔守對香港人嘅承諾，剝奪香港人應有嘅權利同生活方式無關

將啲後生仔搬晒去監倉食皇家飯咪解決房屋問題囉

係真
不滿東莞打風
同上樓無望

香港人用套制度講左n年都冇人解決
而家走上街頭就比人用槍射。
比番十間屋我，就算我會一時收聲，政府都冇可能重建形象。呢個仇香港人記一世

係，唔該每人一個單位再加現金1千萬先，唔撚鳩up !

而家攪到咁點會錯判，借口嚟架啦，成班大陸官二代/富二代，唔通吊自已共產黨咩，吊你

佢係講俾班仲信佢既弱智後生聽，解決方法多數係借1000萬俾你買棺材屋，要你賣血、每日返20小時工還

事實如此

最弊九按放寛真係多左一堆人賣血上車。
做香港人真陰功

支那人，有無讀除三害嘅故事？

其實係答咩都錯
香港所謂嘅上層，永遠就只係得佢哋覺得係咁
即使你係佢面前講你想要51都好
佢哋都只係想解讀到佢哋嘅答案
一d看似係問題，但又解決唔到嘅問題
因為一解決左佢哋所謂嘅房屋問題，到最後又實際解決唔到真問題
咁佢哋就柒碌
不過到時佢哋就會話我哋貪得無厭

簡單講，721認左先講啦
呢d管治手法一日唔改一日都唔會解決到問題啦

一樣不滿新移民，尤其是支那人，湧入

呢d咪打地主分田地，共產黨起家其中一個法寶

昏迷咗幾耐?

咁係咪啲樓大平賣呀?
咁庫房無晒收入點起大白象呀?
講左又當做左呀?

2008年之前都無不滿
2008年之後就開始勁多不滿

點解釋, 房屋問題一早存在 點解08年之後先咁多不滿
求支那蝗藍C解釋

事實係，佢無誤判到
以前英國管治香港嗰陣一樣無民主，但大部份人都叫有希望有生存動力
今時今日多數年青人都係因為工作、居住問題（直接講就係社會地位問題）以政治作為一個發洩口
民主自由人權不嬲只係「自覺」受到社會不公對待既一群人既一個發洩理由
睇下美國就知

呢樣嘢都講咗幾廿年

十年前就係嘅

大陸嚟嘅一樣驚搵唔到食

講左幾多年

國民教育你讚成？
教科書洗腦你ok？
去多幾次日本係咪連中史都可以唔駛讀？

美中和好，反中撚炒哂車#3 -- 回憶小子

又炒車勒

有冇諗過新加坡d錢都係用返喺新加坡自己人身上，雖然獨裁但始終利益會落返本地人身上。

港共就搞埋晒d垃圾基建，得閒就作d理由泵錢上大陸益支那狗，支那港共自己又管得差，點樣有錢有屋有筍工，咁梗係多人反啦

依d的確係問題，但唔係問題既根源，不過佢地就算知道都唔會夠膽講

班公務狗即刻啞撚左tim

個班真係
佢地好似真係信唔亂嚟 安安穩穩留係度會無事 點解仲會信

英政府都叫識做戲，比人感覺佢有為市民著想過。
你共產黨有冇做過呀？

不嬲不妥 不過仲有其他唔妥

係架，咁叻咪叫D業主, 銀主同發展商全部市價5折放盤囉

的確係問題但唔能夠解決問題

係對社會制度公平性既不滿
仲有對基本社會價值觀既追求

問題從來都係個制度
Ok?

一係反支共統治，二係唔撚妥港共中門大開俾你班所謂支那港漂可以衝落嚟搶大學學位仲可以無限制俾你地搶工作機會同入藉

屌佢老味活在自丁空間,好吖,就算佢講嘅係啱,佢有冇本事解決佢講嘅所謂年輕人問題?同情有撚用呀?所有藍屍都戇撚鳩,解決到嘅歷任正苦一早搞掂啦,洗撚你班契弟喺度鳩噏,一日唔搞掂啲分餅仔利益輸送都唔撚使旨意解決到呢啲問題?

唔使解決左四成社會住房問題
其實已經冇人上街

佢最大目的係想spin上街抗爭嘅全部都係looser

香港六成loser

佢可以用錢收買
佢知人類（特別中國人）最撚冇骨氣。
共產黨你香港做左廿年
今日終於成功左了

唔係奶共

但你個支那政權 肯 解決住屋
真一國兩制 ，同港人可以公平踩到入支那市場
已經唔同晒

無錯，要新香港人全面接管

所有問題都喺你班賤種度解決你哋所有問題咪會搞掂

又loop
既然係為錢 點解政府唔派錢阻止人上街？
年青人一年一萬 禁止參與遊行
完美解決啦 傻閪

仲用緊佔中2014年嘅社會心態去「研究」

果陣攪安置區 公屋 新市鎮
處理寮屋 木屋

都係好快處理晒住問題
而家...

用共產黨視覺去睇，咁六成loser係社會階級上黎睇又唔算係唔合理。
只要佢收買/恐嚇1%嘅人，三萬黑警加公司高層同高官。
就輕鬆控制晒另外99% loser

唯物吖嘛

未脫離口腔期嘅大陸豬

後生仔 一人派幾皮 ，比間公屋你住
個個都歸晒做支那人啦

支那政權 成日諗住 溝D 劣質 支那人去香港 減輕負擔
變左劣幣驅逐良幣 ，得不償失

夠膽咪提出收曬新界前清地主啲地

支那人最頭痛係 你港豬有BNO 可以走佬 吹你唔漲
而家CCTVB 拍晒廣告 做晒特輯 介紹大灣區 好正 就知
係咁放風 香港好，其實幾驚你走佬

事你老母實咩。

咁點解釋英國管果陣就工作居住冇問題，大部分人有希望有生存動力，但係支那港共管果陣就有工作居住問題，大部分人冇晒希望呀。

一句講晒未就係支那賤種廢管得垃圾又要大支嘢走來插手囉。依家就係知支那狗廢真香港人想自己管返所以要求返有民主制度選個真係勁嘅人上去管返好香港，發你老母泄咩。

五毛狗支那小子返返入你老母閪到啦，成日講歪理誤導人，唔識就收皮好嗎

低能紫荊政黨 偏離現實

佢唔係玩西方果種耶教正向思維令人民有幸福感，從而（有限度地）歸順政權。
而係玩滲透，係實際生活上監視你地，令你地「唔會唔歸順」政權。

投名狀有幾難

年輕人既不滿的確來自好多唔同既問題
但年輕人既不滿對政府黎講唔算咩問題

最恐怖係你入得去，佢唔會比你走。

其實年靑人想要rmb
快比

無錯,如果500呎只係要2,3百萬
你地上左車慢慢為1千呎努力 又有雞批食同女開開心心

邊得閒理咩自由空氣

分分你填個表 ，日後 福利 考公務員 有特別加分
唔到你唔信 ，新加坡都係玩呢D

on99

法輪功：官方以邪教名義打壓，實際上發生緊咩事，佢一清二楚。
六四事件：學生訴求佢哋聽得一清二楚，但係滿足唔到，咪屈佢哋搞顏色革命。
今時今日：五大訴求林鄭中聯辦都知道㗎，而家求其搵件蛋散跳出來話係因住房而遷怒政權，都係因為滿足唔到訴求就屈。

戇鳩支那狗

有樓有錢
再加習總 放任 南方 嫖賭飲吹

比香港人做後花園， 個個都唔反啦
爭住認支那人

表面係想置業
root係貪心想好平買到豪宅
同炒樓

咁佢又錯唔哂

10年前咁講都叫講得通。

但今日已不是單純這兩個原因了。

成功左，現在可去二三線城市買了

第二都係唔妥支共
第三都仲係唔妥支共

以好多香港人嘅本性黎講，佢講嘅野非常正確

咁樣踢爆 好易比人批鬥
事實係 如果呢代食到條水 買到 便樓 起飛 爆炒 賺幾轉

咩手足有無得住 ，咩手足買唔買得起, 香港樓價 係咪你有份炒起
真係阿媽姓咩都唔記得

好似而家西北樓，都夠便 咪又唔係唔上
問題核心 係分贓唔均 ，大家都想賺果水 錢

錯晒啦，住屋問題一直都有

正解

香港人使西你同情？淨係要共狗躝啫

最不滿你條67

邊會有誤判
醒未

其實係暗啞底屌7陳健波呢啲收成期

本身7婆支共唔搞咁多嘢就應該係如佢所講嘅，但19支共成日無嘢搵嘢搞

支：同情牠們沒有住房、工作，看不到未來、前途，他們走上街頭宣泄不滿

好多連登仔真心覺得人地低能
好多時屌港共都係
港共政府係服務中共
你就話佢"低能"，"幾時識做d好少少嘅措施"
人地而家就係推乜都唔使問你香港人
而家紫荊黨條友講兩句，又話人誤判
人地係特登咀炮下去淡化人權同濫捕問題
而家係"你都惡唔撚出樣直頭亂判又如何"
講到佢有心幫你搞但錯判原因咁
知唔知咩叫敵人呀

就算買得起樓 無自由嘅鬼地獄你住埋我個份

大話講100次就會係啱

10年前就係，依家同將來只會得一原因

咁點樣導致呢啲問題，咪係制度囉

淨係將東莞ISO復辟已經解決晒所有社會問題啦

成班紫荊黨黨員都係150人殖民黎，點會停

唔好以話佢錯
但睇得太表面
年青人不滿係源自住屋、工作問題而政府又無去正視呢啲問題
歸根究底都係政治問題

其實冇錯，講中晒

要填補移民潮，不了。

本來一早解決就會禁得住
而家搞到大家思考深層制度問題
係無得返轉頭架喇

中產最驚樓價跌。

樓價跌又多一批人出嚟屌

咩叫滿足唔到
你咪撚柒啦
支共從來都唔洗滿足人民意願
佢地係極權

或者另一角度係：樓宇問題係內地宣傳下香港唯一合法問題。

經常有中國人話：香港人應對付地產商，他們賺很多，卻交很少稅（和中國富豪比較）

本來一國兩制都好地地
你問下柒婆同習總啦

六四集會、七一遊行、「和理非」等，李山稱黨內暫未有討論

專登搞一個政黨出嚟，但最大個幾壇政治嘢就唔討論住，一嚟就傾咗點樣搞掂班後生仔先

佢地會解決? 唔將問題極速惡化已經偷笑

你個分析角度同中共處事手法唔同
你覺得係要分析個問題既本質出黎
我話你知 中共手法係決定左個問題本質先
然之後所有野都必須要指向果個問題度

無謂幫佢地宣傳啦

就係班傻西港資要賺到盡
由97前OT 有補水, 到後來OT免費, 標準工時搞左成十年研究完得個吉拖鳩你
樓價係咁升, 最低工資廿蚊張
中資來到踩場又學到盡

到習上台雞又唔比人叫，咩都控制哂
民生做唔好, 自然會引到人去睇制度問題
一屆政府做唔好, 下一屆又係
再豬再冷感既人都會明哂

係呀, 係不滿呢D住屋工作呀
但香港後生冇大陸果班蠢到咁
同你玩片面分析

錯唔晒呀
但你地會做野咩?
應該話 你地識做野架咩
你地最叻有野就鎮壓
唔會諗點解決問題

事實的確係咁

認真，假如人人三四皮人工，有廉價住屋，邊個得閑示威，邊個會risk份收入而上前線

示威判左監果幾位消防、工程巴、醫生同岳巴果類屋企有錢既手足表示你靜啦

我同政府高層開過會，佢地真心唔知咩事架，十分離地

所有對政制既不滿基本上都可以視為不滿利益分配既制度
政治本來就係為左分配人同人之間既利益
當社會對政府滿意，就算有民主選舉，投票率都會好低 (例如北歐)
當民怨上升，投票率都一樣會上升 (假設有令人信服既選舉制度)
因為更多選民希望改變
或者要求更民主既選舉方式 (如果選民認為現時選舉方式無法反映大多數民意)

利益分配不公既制度自然會引致貧富懸殊
而且社會向上流動性會降低
窮撚永遠只可以係窮撚
貧富懸殊係引起民怨最典形既成因
民怨累積過左臨界點就會引發暴亂
呢個臨界點係浮動
暴亂成本高既地方(如新加坡)又會高d
言論同新聞自由度高既地方，臨界點又會低d
以前古羅馬格拉古兄弟改革到凱撒
近代泰國動盪、阿拉伯之春等都係同貧富懸殊有關

2019示威為樓價笑撚死

好心啦連呢點都睇唔出就唔好扮了解年青人啦

成班傻鳩開心大發現咁撚樣
反國教 真普選 反送中
邊單同樓有關？
起樓又係益地鏟佬同鄉黑同炒家
繼續撚死香港人

佢講得無錯，但只係一部份原因，另一部份大家都知，佢都知，只係佢原係既得利益者，唔會去改

如果每個香港大學生都喺中資企業有份工，每個月有幾皮嘢，然後再送件新疆集中營嘅維吾爾妹做老婆，到時仲會有幾多人反支

少數手足的確好有風骨，但大多數人係無風骨。全世界都係，唔止香港

搵野賴 唔敢面對共產黨

新加坡其實都好鍾意大陸新移民
貪佢哋夠順民，差不多個個都會投PAP
呢方面黎講同香港幾似

一個唔講政治嘅政黨？

對政權不滿又未必一定全部關乎利益，世界上仲有意識形態呢樣野

貧富懸殊係香港只會越嚟越誇張

有工唔想番 有樓都唔想住
你每人派300萬ok我即刻收聲移民外國

呢個問題等於中共對台灣每人派2000萬美金，就唔洗武統一樣道理。個假設set成點唔係重點，支那做成點先係爆發點。

一個國家如果救市方案係平均一個人民派＄3，其實唔洗期待佢會對外人好。

當然，不過如果無利益原因，大家就只會好似十幾年前咁，唱下今天我，大嗌可恥，然後就返屋企訓覺。

呢樣係原因之一黎 個個有層樓 月入3-4 真係叫生活個時邊個會得閒反你

紫經黨係咪要為年輕人滅共

簡單d講 抹黑左先

唔會撚聽你個支那撚樣撚頭講野

個個安居樂業邊個得閒理政治

有呀，冚家已退出政壇返祖國(英美澳加、新加坡)定居

啱
係得Cctoy不願面對

唱今天我應該唔關利益事，係關派傾思想主導示威遊行下產生既醜態

跟人口水尾

香港有住屋工作問題
但成個反送中都唔係講呢樣野
唔好俾佢帶入假二元
幻想解決住屋工作問題，無民主自由都得
事實全部都無
只會叫你返大灣區

佢講既都岩岩地既，人人有屋住，有層樓供有頭家要養，邊個得閒出黎示威？

不滿黑警又扮唔知

工作又會捉一堆老師、護士、醫生、律師、議員
住屋又會捉一堆學生

十幾年前，仲係離地中產四仔主義主導既時代，又邊有可能產生出勇武抗爭既思潮？長毛毓文連掟蕉都比人話激進暴力

點解解決唔到呢啲「根源」
因為制度問題囉

又重覆十年前嘅論調
然後又搞好民生先搞政治制度
但問題係唔搞好制度 根本就搞唔好民生

其實佢講嘅嘢錯唔晒喎

呢兩樣野主要都係源於財富不均，即係總體講法就係所謂inequality

你好似其他地方，例如新加坡，一樣好獨裁，但係啲人有屋住丶有份唔錯嘅工，過到啲簡簡單單嘅生活，自不然就唔會有好多反對聲音㗎喇

不過香港政府唔去正視呢個問題，好多年前亦都唔去解決丶繼續任由佢惡化

是撚旦啦

其實你睇下房屋台就知
佢講得無錯

起碼買左樓唔會夠膽企出前線先

中國打土豪幾十年了，都有住屋問題。
政治腐敗導致民生問題，根源就係政治腐敗。
仲有：明日大嶼30年填海可以解決？唔好轉移視線畫餅充飢。
黑社會棕地，高爾夫球場，租務管制，立法劏房，政府一拍板就可以做，唔好再搵藉口。
以正視聽：住屋問題責任全在政府。

係啊
咁係咪每人送層過千呎樓，加底薪5萬嘅工？

香港淨係維稳每年使幾多錢？

同埋送新疆老婆喺完全可行

最多喺油嚟咋

你個穩知做乜鳩

依個黨睇青少年問題仲停留經濟層面，好打有限

新加坡雖然係獨裁
但其實佢對人民係真係唔錯
例如佢地d公共圖書館靚到好誇張
仲要好多起系一線商場入面 (你可以想像到K11入面有三萬尺公共圖書館嗎？)
免費望住海景系三萬尺既空間內睇書

全島單車徑四通八達
又有小販中心提供廉價飲食
仲有政府主要服務都電子化

責任外判

saved

問題係邊個搞出黎, 咪政府囉, 政府邊個選出黎, 咪中共囉

永遠唔肯承認不滿共產黨，繼續自己錯判形勢啦

唔識寫我中文得小學程度

你鍾意啦

部分正確啦，不過唔係全部

都係嗰句，你搞得掂民生啲人生活得好邊有人示威，我返屋企撚下狗唔好

班智將真心唔知㗎

Okok, 當你岩，呢個係問題根源

咁你個19政府解決方法就係叫年輕人上大灣區？！？！

成個反送中示威到而家

成因都係因為支共要將香港人本身擁有既野相信既野
一步步收走
一步步改變

最唔鐘意就係共產

好正確 難聽D講 香港真係好多港豬
當從 支那泵水人人有餅分 唔係比大財團商家佬食灑 解決住屋 有平樓 租金管制 有HEA工返 有旅行去 有股炒 大把港豬愛政府

香港維穩幾錢，其實無得搵資料。但我地當香港維穩開支係西藏新疆（全支那最高地區）既3倍計夠未？都只係3600億人民幣一年，係人民幣。

如果用你講法所有大學生一份工（所謂幾皮野我當你4萬起薪夠未），我當你一年只有三萬人畢業，一個月洗12億啵，再每年累每個月加多12億啵咪玩啦幾皮野，仲要香港請人要用佢d外匯出糧嫁，就算佢捨得都頂唔到一年

土共：係國民教肓 唔夠愛國愛黨問題

係為bno去英國成為樓市參與者

有樓有上游機會我就真係唔會反

diu香港人年輕人都唔稀罕有冇樓

其實恨到發癲

真實原因唔講得ga 俾上面班韮菜知道左有樣學樣仲得了？

你講既生活問題一定有影響，但係唔係上街既導火線

如果真既，政府應該每人派層樓就解決問題啦

支那人真心覺得錢係大曬，咩道德標準同做人原則都唔洗理，當然唔係全部都係，但佢哋好多都係咁

原來香港一年有成三萬人畢業

正確d黎講係同香港政府所希望既好似
但現實好多大陸落黎根本唔投票
然後又好多新移民既下一代又同化左反支那

咪由佢地up
橫惦佢講呢兩個原因佢地都無可能解決到

同情有撚用
派錢丫嘛

肯駁未

你知唔知新加坡就算你肯投資幾千萬移民
都只係做到永久居民(Permanent Resident)
做左永久居民十幾年後先可以申請做市民 (Citizen)
而新加坡只有市民先有投票權

如果你用工作簽證或者配偶簽證過去
起碼要一兩年先可以申請轉做永久居民

新加坡政府鐘意大陸(有錢)新移民只係因為佢地會帶資產過黎帶動當地經濟
當地人都一樣唔鐘意新移民

最高樓價最實際

佢部分正確，如果未都未發生之前
但宜家嘅問題係發生左咁多事之後
已經唔係單單有屋住+人工高可以解決到
因為呢兩年見到成個制度嘅破壞
起碼有料少少嘅人都會考慮走
唔洗講咩，就咁傳統名校插班人數就睇到

李薇教授

番去拜山啦李山

佢就係想你走
然後用大陸人黎換血

唔講第二d
只拎強姦金出黎
新加坡都贏幾條街啦

香港人血汗錢就一路比人食

倒果為因

講真，其實浄係送新疆妹做老婆班港男已經狗衝

絕晒育撚有咁多維吾爾族女人咩

支那豬就係

邊有咁多絕育俾共産黨絕育嘅漢人仲多

少數民好多都生幾個，你去過新疆未

早十年大把大陸人攞新加坡政府獎學金
去NUS , NTU讀博士
順手攞埋新加坡護照，放棄中国戶籍
之後轉個頭就做「歌颂祖国」最vocal 果批人

唔知而家係咪同樣情況啦

咪兜啦

將新移民全部趕走
香港人每一年派一萬
每一家人都可分到一座3層,有花園1200尺左右就ok
每個男性再分配一個大陸劇小姐姐做填房
我相信冇人會反共,冇人會搞事了

獨立is not enough
終極目標係滅共

講咁多把撚咩！幾時收黨員呀屌你，等緊入黨呀

唔係兜，根本就係特區政府班高官廢，維穩政策冇創意。
英國佬都識搞新潮派舞會啦

你聽過「八千湘女上天山」未？
咁點解唔可以有「百萬胡姬嫁香江」？

講左十年都仲解決唔到好心返屋企食屎啦

無可能
中共靠拉壟地產商資本家去維持統治

打土豪，分田地

你最尾果句，我用我頂樓一個point反覆駁斥你

佢對自己平民都咁閪，兼且支那自己男女都失恆，你猛推新疆女人來港和親，徹頭徹尾超出現實你希望支那會蘇聯式分解仲可能性高d

自欺欺人

買樓係果
政府仆街奶共唔係人民選出黎先係因

低能

潛台詞：
大灣區好多樓盤
工作機遇處處

共產黨要統戰你嘅話有咩嘢係唔可能？再超現實啲都得，中國本身就身就喺一個超現實嘅國度

只能夠話香港人作為一個群體經過二十年後已經無利用價值，宜連東莞都掃埋，雞都唔俾你叫

根本香港就係西藏嘅翻版

你講緊幾多年前嘅新疆

唔洗錢就乜都得，你而家要佢洗大錢動國本，我信佢會寧願屠城，都唔會咁戇鳩準備未來用以兆計既錢服侍你

年輕人不滿你班支那人鵲巢鳩佔就真

咁撚簡單
年青人不滿咪掉晒佢地去集中營囉
去晒新疆
再換小粉彎返黎
搞掂

住屋，工作
背後都係關錢事
姐係佢地都擺脫唔到d 更深層次既事
咩撚都係由錢既角度諗

我用多幅圖答你我有無去過新疆

香港到，深圳河以北唔會跟風咩？
到時咩都唔洗做 支共就滅

少數民族不嬲唔受一孩政策規管

昆明火車站斬人之前仲可以帶刀

呃到邊個? 大把坐監手足有頭有面有份好工架DLLM!

新疆由懷柔轉高壓政策後，已經無呢支歌仔唱

點解佢誤判？

如果香港年輕人好易上樓 人工又唔差 一年去幾次旅行

我諗真係無咩野人想坐監

Sad but true

97錢上樓易過而家好多

我覺得冇樓冇希望係其中一個因素。但唔可以講話“源自”。
大家都想個政府係可以令巿民安居樂業。但你呢個垃圾政府做到咩？
你做唔到，重要放大陸人落來搞尻本土文化，人地話你有問題，你就走去打壓。咁點樣唔反尻你？

年輕人不滿

源自中囯同埋仆街死中囯人

建議消滅中囯人

其實係
如果我可以解決眼前嘅問題有幾多人會思考更深層嘅事
人之所欲好多時只係錢銀女人呢類嘢

我信佢地唔係扮既
佢地個代成個人生既煩惱就係食同住
高層次既野佢地處理唔到
加上每個人都只係當香港搖錢樹 搵夠咪去嘆世界
香港依個地方變成點 關佢鳩事

唔係錯判，係最大主因唔講得

其實極權同生活差兩樣都係因素
終極咁講，如果中國共產黨真係管治能力超班，真正意義上做到國富民安，有幾多人會理共唔共產，揸權果個係唔係中共。
事實就係自己做得柒，極權係政治原因，住屋工作係社會原因，冇話邊一樣係決定性

2021仲用十幾廿年嗰套嚟講
屌你兩班年輕人都唔同人啦

香港住屋 工作問題根本全部人都有份

解決左未

我都諗同無希望係所有問題既根源
但個無希望唔係淨係講錢同樓， 香港人係一個需要自由同公義既民族黎
無錢無樓香港人都仲可以忍， 無哂言論自由， 思想自由， 日日學校洗d o靚仔腦， 法律法庭只保護藍絲黑警， 黃絲比人斬都無人理， 就越過哂香港人底線

跟住解決咗個「訴求」就可以話年輕人唔知足，再分化中老年人同年輕人

一路講人話一路話對你好一路話要團結香港人果班你估佢地做左d咩

所以中文奪命四式好有用
大部人錯晒

做乜鳩啫你
有ideal 想追求民主人權自由好撚失禮你?
一定要定義香港人做奴隸?

係冇錯 不過只係佔問題嘅超少部分
仲有成個壞咗嘅政制問題

你太睇小中國嘅大統一思想

有錢有樓有女人
得閒去下旅行
真係唔會得閒諗呢啲無謂野

錢係大矖但係入曬班藍血人地產商到
支共以為收買佢哋=收買全香港

清醒少少,
我係神咩?
係我定義香港人做奴隸,定香港人定義自己做奴隸?

事業係 有錢 你D 香港人咪又係跪
罷工 要返工 不了
抗爭 ??? 放假 星期六日先啦
公務辭職?? 你養我啊??
被捕?? 要供樓啊....

問題係 事業根本係咁
只係你唔認，硬係 諗到黃圈好偉大
但的確有 ，但唔係我同你

香港人咪又係支那種
都係果隻基因

根本有錢 就可以攪掂
問題係佢無用錢攪掂你

根本香港人就係為錢
有樓有錢 有野玩間唔中比佢哋鳩up洩下氣 已經理撚得你

以前成日吹到為公義 以死相博
而家要坐監真係不了
即刻賣樓 諗住著草
612無錢? 真係WFC

玩完偽二分未？而家under中國劣質統治之下，邊有可能搞得掂樓同錢呢啲利益分配問題？！

講撚左十年都無解決過，扮乜撚野明白

中國撚解決得到咩。講到尾根本係中國管治無能

係呀
支共委任咗四個特首都解決唔到問題
咁你估下問題响邊個度？

事實係 你吹到幾大都好
實際行為做出來 都係 似乎係錢問題
要返工 ，要供樓
議員無得撈 不了

真係敢捨身 都係少部分
咁人地歸究都係錢問題 有咩問題

及共產黨

事實係, 就算係錢問題都好, 問題源頭都係中國管得極差. 你無視問題源頭,
已經係幫緊中國spin

真係被捕 肯捨身 佔香港人總數幾多%
佔2百萬黃絲 幾多%
當你無拉到果D 又有幾多

講到尾 都係要返工不了 既假日抗爭者

所以問題源頭唔係錢, 係中國

幫完中國spin 未?
問題源頭係中國

你晒9氣 ，未回歸前 唔係中國管
都係有錢 WFC
同大中華情意結

根本呢隻種 係無得救

你晒鳩氣, 經濟問題世界度度都係咁, Clinton 一樣講過It is economy, stupid.
但你而家就係幫緊中國將個問題spin 落香港人度, 無視問題源頭係中國

不滿是因為國家制度垃圾而產生出無能獨裁者，從而導致政策垃圾所以產生住屋工作問題。

你果隻基因係可以咁樣管
佢咪咁樣管

派錢 ，股樓GOGOGO ，
嫖賭飲吹 ， 個個都興奮

支那人 賤唔洗講
縮細來講

泛民有權力 一樣係咁西 咁賤
根本呢隻人種 係真係咁CHEAP

咩叫"你果隻基因係可以咁樣管
佢咪咁樣管"
你仲要為中國嘅劣治轉移視線到幾時?

搞好經濟係每個政府理論上都應該做嘅事, 中國無做好, 無搞好個政制, 就係佢錯.
你就不斷spin落香港人度

搞好經濟係每個政府理論上都應該做嘅事, 中國無做好, 無搞好個政制, 就係佢錯.
你就不斷spin落香港人度

有好多人都鐘意呢款 弱肉強食既政制
只係咁岩 你唔係得益者

包括黃絲
問心果句 比你普選 ，解決住屋 ，層樓跌一半你制唔制?
有得普選 ，黃碧雲做總統你制唔制?

繼續幫中國spin 啦
連機會公平都無, 就spin 去弱肉強食既政制

普選就係理順政制同利益分配問題嘅方法, 但中國無做到
中國亦顯示出喺佢佔領之下嘅香港, 係無可能有普選.

所以你呢度只係你就不斷spin落香港人度, 幫緊中國spin 走個focus

如果

問題係共產黨唔會有如果，只會有高壓嘛

條友根本係不斷用"踩港人"去幫中國spin 走問題源頭

支畜果然係弱智既

作為政客，問題根源係咩唔重要。只要減少到社會怨氣，找個理由俾甜頭d人，令少d人出黎，有志者覺得不值得為這些人再燃燒生命，咁就可以維持社會短期穩定。

太古城個D冇錢冇屋冇荀工？？

今時今日都難啦. 係人都知短期甜頭係無用. 問題源頭就係無民主, 而中國係唔會畀民主.

你話支共係主謀
香港人本身都係幫凶

大家都一撚樣
只係一個係 粗暴管治者
一個只係 識得9叫 既被虐者

有得移民 就好走
無謂係度糾纏咩野 民主應該點點點

去到 2020年 仲係度 諗民主政府
你心底入邊 都係想 民主中國 根本 光復香港
其實都係一種精神病

不如盼望世界未日，耶穌打救仲實際

香港人唔係幫凶, 因為世界上所有國民, 要求政府搞好經濟, 都係合理
所以你係不斷幫中國spin 走緊個focus 落香港人度.

所以中國唔止係主謀, 而且係幾乎唯一主因.

我而家唔係"喺度糾纏咩野 民主應該點點點", 而係我要指出你點詭辯

覺得香港應該有民主,就等如"你心底入邊 都係想 民主中國"? 打完稻草人老屈完未?

你係咁用五毛常用嘅詭辯法, 幫完中國spin 未?

真On9唔係扮

97前 有得你簡
你班友 咪又係 諗住民主回歸
諗住祖國會變好
跟住 經濟起飛 ，個個爭住奶

89呢 文革呢 ? 唔記得晒?
本身香港人都係失憶自私撚 貪財奴

係關事, 但最重要果樣你故意唔講

好多人唔會認同
不過巧合地佢地又真係窮
What a coincidence

稻草人論證（英語：straw man）或稻草人謬誤、攻擊稻草人、刺稻草人、打稻草人是曲解對方的論點，針對曲解後的論點（替身稻草人）攻擊，再宣稱已推翻對方論點的論證方式

user 明明三 用 "你心底入邊 都係想 民主中國" 去曲解我 "認為香港應該有民主" 呢點.

1982年嘅民調, 香港人係支持維持英治, 你fake news 完未?

用fake news 不斷幫中國將個問題spin 落香港人度, 明明問題就係中國度.

82年香港革新會民調：只有4%港人希望回歸中國

民調結果的重點，當然係「超過八成人支持繼續由英國管治」，但仔細了解第11 – 15項的結果，可以分幾個層次：

諗都唔諗就話維持現狀 (Status quo) 的Preferred Outcome 高達七成，可想而知香港人當年嘅意識是非常堅定；
堅定不移支持「回歸中國」(Preferred Outcome) 只得4%，稍有猶豫而支持的也只得6%。這也反映出當年港人是非常抗拒中國
「托管地」(Trust Territory) 意思即係香港受英國或聯合國托管監督下自治以至獨立，都有15%人堅定支持，和33%支持。在第14. 項的解說指出，支持這項的主要是中高收入家庭並有較高學歷的受訪者。就學歷問題，須知道這批在1982年起碼20歲的人，即是普遍在二戰後出生的。在當年擁有中學學歷並不是容易的事情。
有16% Probable Outcome 表示「唔知道」，或者有9%堅定表示。

就算係，住屋難同工作問題講撚咗十幾廿年，有邊次抗爭唔係講呢啲？ 但都解決唔到，個政府都可以摺埋啦

無意冒犯，佢對住新疆都係咁強硬，香港再亂股巿亦唔見跌，佢仲會怕咩?

中國會唔會怕, 同佢管香港係咪垃撚圾, 短期派糖都無用, 係兩回事嚟

82年? 80%?
點解而家香港咁多藍絲 , 死極都死唔晒?

最好支那人死絕啦
支那賤種唔死絕

香港人果種膠化既根 都係斷唔到，現實係不可能
討論咩都係晒氣 ，所以而家支那人同你講番錢 係好事
起碼會諗佢係咪想收買你

每日150人, 呢度有幾多人? 講之前可唔可以用吓你個死人腦先?
幫中國spin 完未?

討論咩都係晒氣 , 因為你係不斷幫緊中國將中國係問題主因, spin 晒落香港人度.

中國唔會畀香港民主呢個因, 都係斷唔到，現實係不可能
所以走去講錢呢個表因, 根本係戇鳩.
問題就係中國劣治無得搞